否認有線新聞部裁員 邱達昌：已在大灣區開設新聞中心

今年1月有報道指有線新聞部會裁員近50人，身在北京出席全國政協會議的有線寬頻主席、全國政協委員邱達昌今天開腔回應：「都無咁嘅事！」他稱新聞部日後會否進行架構重整，要由新任有線新聞執行董事馮德雄決定，強調自己不會「睇得咁細」。

相關新聞：趙應春榮休！馮德雄重返有線 任新聞部舵手

有線寬頻上周宣佈，馮德雄將於本月13日出任有線新聞執行董事，有線新聞及有線體育執行董事趙應春則榮休，轉任有線寬頻主席特別顧問。邱達昌讚揚馮德雄是有經驗的資深新聞工作者，有信心他會做得好。

談及有線新聞部日後的發展方向，邱達昌指，有線已經在大灣區開設新聞中心，他個人認為大灣區非常「實在」，不單對香港發展有幫助，更為年輕人帶來商機。

有線寬頻早前傳出裁員消息，指資方將裁減新聞部約50人，佔該部門員工約一成；據悉向新聞部開刀的主意，來自與邱達昌關係友好的無綫行政總裁李寶安。另外，有線去年8月曾大裁員，娛樂新聞組幾乎全組解僱，形象宣傳部十多名資深員工被裁，體育組、工程部及行政部亦有逾20名員工被裁。

共享大灣區機遇

大台都係搞 Tai Wan

大灣區有閪新聞咩

加強中國組

難怪有線新聞成日講大灣區

聽講好多為食飯為供樓，供做大姦區新聞扯皮條，哎！！！

有線新聞組會唔會比人拉哂

上兩個星期（即係出綱要嗰個星期）睇新聞睇到火撚滾。
頭兩日十分鐘講大灣區，星期三四五講左五分鐘以上。
之後好好多，冇咁多大灣區，一兩日除外。
大灣區新聞中心係財經台記者負責，財經台會擦鞋得勁d。

拉乜鬼？支那組仲喺度。幾年（包括今年）兩會都係玩人海戰術，支那組同港聞組合共起碼派四五個記者去北京。

聽講好多為食飯為供樓，[焗]做大姦區新聞扯皮條，哎！！！

講真一收購個下已經話要大搞財經台，專長做其他新聞個班頂唔順走咗先都係人之常情

請參考十年前「環珠江口宜居灣區建設重點行動計劃」

共產閪睇班中國組唔順眼好耐
拉柒哂佢哋